\documentclass{jsarticle}
\usepackage{framed}
\title{物理数学演習I 計画書}
\author{小山将永 Masahisa KOYAMA, 物性理論I, M2 \\
  下出直樹 Naoki SHIMODE, 素粒子論, D1}

\begin{document}
\maketitle
\section{授業の目標}
\label{sec:objective}

演習問題に対して自ら解答を作成することにより、物理数学Iの講義で扱う内容の理解を深める。口頭発表やレポートを通じて、自身の考えを論理的に他者に伝える力を養う。

\section{演習で扱う内容}
\label{sec:contents}

主に物理数学Iの講義に準拠する。
\begin{enumerate}
\item 一階常微分方程式
\item 定数係数二階線形常微分方程式
\item 連立一階常微分方程式と高階線形常微分方程式
\item 偏微分方程式の解法（変数分離法）
\item ベクトルの基本演算
\item スカラー場の勾配，ベクトル場の発散と回転
\item ガウスの定理・ストークスの定理
\item 一般座標
\end{enumerate}
随時、一年次に履修する数学（線形代数、微分積分）の復習および発展的内容を含むことがある。

\section{演習の進め方}
\label{sec:flow}

\begin{description}
\item[前半90分]
 \mbox{ }\\
 \textbf{確認時間：} 事前配布された問題について、学生同士が各々の解答について議論する。GSIは立ち会わない予定なので、時間を有効利用してもらいたい。

\item[後半90分]
  \mbox{ }
  \begin{enumerate}
  \item \textbf{発表：}　GSIは事前配布された問題に対する解答の発表者を募る。希望者がいない場合は、GSIが発表者を決定する （25分$\times$ 3人 程度の予定だが、授業で扱う題材による）。時間内に終了しなければレポートを課し、翌週の後半冒頭で発表する。
  \item \textbf{確認テスト：}　事前配布された問題と類似した問題をテスト形式で解答する　（10分程度）
  \item \textbf{問題配布：}　次回用いる問題を配布する
  \end{enumerate}
\end{description}

\section{成績評価方法}
\label{sec:grade}

成績は以下の得点要素の合計により算出する。
\begin{itemize}
\item \textbf{発表点：}　毎発表につき20点を加算。
\item \textbf{確認テスト点：} 各回20点満点。全15回
\end{itemize}

定期試験に相当する試験は実施しない。

評定は合計得点に対して以下の基準により絶対評価する。
% \begin{framed}
%   \begin{description}
%   \item[秀] 300点以上
%   \item[優] 260点以上300点未満
%   \item[良] 220点以上260点未満
%   \item[可] 180点以上220点未満 
%   \end{description}
% \end{framed}

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{tabular}[h]{|c l|}
    \hline
    \textbf{秀} & 300点以上\\
    \textbf{優} & 260点以上300点未満\\
    \textbf{良} & 220点以上260点未満\\
    \textbf{可} & 180点以上220点未満
    % \footnote{
    % 確認テスト満点が320点なので、それの約6割です。（正確には約5割6分）確認テストが簡単すぎると全体の成績が高くなりすぎるかもしれない…という懸念はあります。
    
    % とにかく、可は6割程度以上、秀はテスト点の9割程度、以下線形に配分という方針でいかがでしょうか。
    
    % }
    \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
